因為柯南 日本成為《復仇者聯盟3》唯一一個從未稱霸週末票房之市場

日本觀眾.....

2018年柯南最新劇場版《名偵探柯南：零之執行人》上映六週，截至5月20日，票房突破72億日元，超越去年《名偵探柯南：唐紅的戀歌》 68.9億日元（2017年日本國產片票房冠軍），攀上系列票房新高峰，連續六年刷新系列票房紀錄。

儘管遭遇《復聯3》的票房分流，《零之執行人》的同期票房成績依然比《唐紅的戀歌》高出17%。

與此同時，《名偵探柯南：零之執行人》也實現了周末票房六連冠。在柯南“打壓”之下，當了三週票房亞軍的《復仇者聯盟3》第四周落至第5位，正式告別與《柯南》的競爭。日本也成為全球唯一《復聯3》未登頂過週末票房的自由市場。

上週末票房超越《復聯3》的是三部新上映作品，成績從高到低分別是《彼得兔》《除蚤武士》以及《狂暴巨獸》。

《名偵探柯南：零之執行人》自4月13號上映以來，可謂神擋殺神、佛擋殺佛，奇蹟般地實現了周末票房六連冠。影片上映首周遭遇另一部國民票房動畫《蠟筆小新：爆盛！功夫男孩~拉麵大亂~》和《環太平洋2》，不過非常輕鬆地拿下首周冠軍，開畫成績達到亞軍《蠟筆小新》的四倍。

次週《玩家一號》開畫，《柯南》以高於該片兩倍的票房成績穩住冠軍。

第三週，“終極BOSS” 《復仇者聯盟3》登陸日本，《柯南》觀影人數超越《復聯3》，但票房略遜於後者。不過由於日本的傳統是以觀影人次做排名，《柯南》驚險地保住冠軍地位。

第四、五週《柯南》和《復聯3》穩居冠亞軍的位置，不過差距逐漸拉大。第六週（上週），《復聯3》一下子滑到第5位，《柯南》依舊穩坐冠軍寶座。

“柯南”劇場版始於1997年《名偵探柯南：引爆摩天大樓》，11億日元只能說一般般。次年的《名偵探柯南1998：第14個目標》猛漲至18億日元；在這之後，每年推出一部的柯南劇場版票房再沒有低於過20億日元——也就是說常年穩定在邦畫票房前十五名。

好波

多謝支持

日本毒撚多

日本真係垃圾國家 有avengers唔睇居然睇啲咩柯南

第三世界

我上次去睇d位好空 ，不過都見到d日本妹自己一個睇（支持下）

安室透

佢哋鍾意睇動漫

唔睇avengers 3就係毒撚

上面班友係咪on撚9
要全民睇一套你中意睇嘅戲先係正常?

講到你唔你咁

屌 收翻

真係唔知柯南有咩咁吸引

日本仔中意waifu，唔中意油膩大叔

屌睇柯南就毒撚

真係唔知avg有咩咁吸引

博士嘅濕鳩問題

柯南守住人類最後防線

柯南
雖然鍾意我爺爺多d

Detective Conan = DC
DC又贏

😂😂😂👍🏻

日本人其實好鐘意自己出產嘅野
人人都鐘意Avg咩

攞對波鞋射個波埋去都收thanos皮啦

柯南殺嘅人分分鐘仲多過Thanos

M記FANS唔洗即刻起哂鋼掛

真 柯南本身就係superhero 不死身 世上無野可以陰到佢

黄智文偷笑？？

入埋去avg客串

如果睇柯南係毒撚

咁佢哋只少係唔受主流潮流影響嘅毒撚

而笑鳩佢哋但自己走去睇復仇者聯盟嘅就係怕埋唔到堆搵唔到話題嘅死毒撚

DC -零的執行人> Marvel 無限之戰

柯南本身都係做緊thanos 既工作

復你老母聯

乜野歡觀影人次 龍門任佢搬

全民打飛機

老老實實，日本自己都咁撚多嘢睇，洗撚睇你啲英雄片咩，除咗本身西方文化嗰啲國家外，係香港依啲文化沙漠先會將套嘢吹到天上有地下無

真佩服 愈出愈垃圾 但愈來愈高票房

唯一唔洗比Hollywood電戲屌打本土電影既國家 證明本身軟實力強勁 係好光榮既事

90年代香港電影都有咁既威力

好自我中心唔比人地國家鐘意自己野

原版海報

DC版海報

好事來的，唔好比華特迪士尼公司壟斷市場

好事丫
個個好似比marvel洗左腦咁唔知做乜

兩邊都係卡通片 不要分得這麼細啦

柯南票房一年比一年高 痴撚線

中國又贏

so dark are u come from dc?

復仇者一集都無睇 美漫無興趣

日本呢d咁要面國家做假唔出奇

唔信柯南會贏到復3

應該係日本政府想借機宣傳2020奥運軟實力

你估你睇咗就唔係咩

柯南一枝麻醉針是但ko一個英雄啦

你係咪將支那同日本調轉咗

柯南>Thanos

有本土動漫，日本人洗睇你美漫

香港咁細地方，gross拍得著好多國家

係得兒登仔先會成日吹奏套濕尻英雄片，一打開熱門日撚日都有marvel post

咪撚柒啦

日本不嬲撐本地野多過外地野

希望下次AVG4黎香港宣傳

香港幾時上？

Marvel死忠: 日本人全部都係DC9

你都係垃圾黎，柯南不知幾好睇

毒撚笑9人地係毒撚

柯南不知幾好睇，由細睇到大

金田一有冇電影版?

ps 鐘意金田一>>>>>柯南

痴媽筋
演員唔接marvel d戲 佢地走寶,事後一定好後悔
日本睇柯南多過睇復仇者 佢地做假,成班死毒撚
你地係咪痴撚左線

柯南幾時係香港上映 好期待

其實柯南好好睇 有推理 有搞笑 有愛情 同埋陪住80 90 後成長

一個人睇得 情侶睇又得 一家人睇又好 好多人真係想睇柯南多過avg3

有咩問題

追齊哂咁多套柯南

唔睇avengers就係垃圾國家，睇黎你個腦都係垃圾制造

柯南劇場版變晒做動作戲有乜好睇

唔撚明啲垃圾英雄片有乜咁好睇

上年頭10名票房得兩套日本片

由rp1到av3 連住砌低兩套大片 去到第6週 仲未比人砌贏 係咪真係咁痴線呀

N年前有兩套 而家都係出動畫同真人tv版多

日本仔真係弱撚柒智

復仇者呢d炒冷飯戲睇一次夠哂皮

都唔知avg呢啲中二病嘅超級英雄片有乜咁好睇，啲人平時一定係睇開垃圾片

戇撚鳩logic

一個post睇晒M記fans既質素

香港觀眾係唔需要睇內涵，CG勁cast正就我得架啦

上面話咩爲咗東京奧運宣傳個條友，我唔該你睇睇2012年日本票房先

當年avengers 1同佐藤健個套浪客劍心一齊上畫，浪客劍心票房依然穩守日本票房第一打贏avengers 1呀

有冇咁撚弱智

一大班哈日族又衝出黎護主

日本本身就係一個漫畫文化強大出產國
點會畀美漫屈到機
但avergers 4 都只係緊次於柯南，其實marvel已經成功到不得了，亦證明極大量人口係會睇，拍啲嘢出黎就係要多觀眾先有意思

*Avengers 3

毒撚多

兩套都係垃圾

柯南比錢我都唔撚睇

個榜計緊咩觀影人次 仲要係周末

日本仔民族性格係中意做埋呢d野 日漫威唔比你美漫威

限位 限場次咁咪贏左囉

計首周票房個榜復3已經屌打左柯男

睇下貼幾多啦

柯南

試下係香港上 應該開一兩場就收得皮

其實你知唔知每次柯南上都全場爆 知少少就衝出黎柒

爆成點，睇過

真係唔撚知

爆條撚咩 首幾日？

係柯南入面死嘅人應該多過Thanos殺嘅人

班崇日狗呢

但老老實實睇過不套柯南電影，
又fbi又乜咁，完全唔洗柯南推理咁濟
最後只係靠佢用衝力射球收兇手皮
都唔知睇撚咗乜
十足十啲普通警匪片卡通版咁

利申 覺得漫畫係好睇，但電影版真係呃錢

假膠都當認真果啲傻仔最弱智
又可以賴落M記fans度

連登仔係咪得翻毒撚呢個point串人

柯南仲公式過marvel
連登仔唔屌？

話咩毒撚既都on撚鳩
Marvel美漫 柯南日漫
同樣都係漫畫搬上熒幕 點解唔睇avg3睇柯南就叫人毒撚

篇文咁都無人屌?
咩撚野係 遭遇《復聯3》的票房分流？
又實現冠軍 又打壓 又登頂

日本票房：《正義聯盟》登頂 《火花》第四
2017年11月30日 00:35
Dc又贏

日本仔

D超級英雄撚惡撚過共產黨，睇一套戲好似紅衛兵咁。人地日本人鍾意睇本土野就話人地唔識野，套戲好唔好主觀到仆街，係要話人地唔好，抬高自己嘅嘅所愛。咁樣套戲就會層次高左？唔會囉只不過係一套有娛樂性嘅商業片。

同啲假膠認真 仲要賴落Marvel fans度 個腦裝屎？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？

即係DC又贏一仗

柯南有咩好睇
睇金田一都話呀

香港人口係同一個歐洲中型國家差唔多，芬蘭以色列都只係七八百萬人

日本歡眾世界最高質唔睇垃圾

唔通做返電視版行行企企查案咩
咁拍嘅話，啲觀眾會𠝹凳添
睇柯南劇場版都預睇007式爆炸動作片，只要條橋唔太鳩就ok(業火的向日葵個動機真係鳩到 ）

仲要一年比一年難睇

細個幾鍾意睇柯南劇場版
頭幾套係幾好睇
但新個d 睇過就真係覺得麻麻

不過當地人或多或少 睇左廿年 點都會有情意結

如果下次係寵物小精靈大電影嬴Avenger 4
班哈日族會點護主 ？

唔駛扮清泉咩

套柯南本身已經係垃圾

根本漫畫都垃圾 啲推理好撚牽強
電影就垃圾中垃圾

好出奇咩

日本係計入場人次唔計票房
其實計人次公平啲其他地方都應該咁計
avengers 3場場都3D計票房好著數

日本自己都一大堆卡通動漫，咩人設咩類型都有
美漫去到有乜咁特別先得架？

自己都有火影睇la

動漫台都好多

2D動畫 日本世界第一

我記得呢幾年係得Frozen可以橫掃日本票房

哈日族會話而家叫做精靈寶可夢

利伸寵物小精靈

柯南正 ，之前去日本，周街都係柯南

話柯南係毒撚睇嘅野應該無童年

Btw
主線上埋伏筆都收伏筆都做得好出色，而且伏筆都係充分利用「漫畫」嘅特質去做（例如某格中角色鏡片反光代表其失明用義眼，某些角色的親屬關係由角色五官特徵作暗示）
普通日常劇情亦都刻劃出好多經典角色，例如博物館館長，麻生成實，越水七槻，島袋君惠，劇情精彩程度不下於其他劇集/電影

成班5毛盲反日本

冇乜睇marvel，想問會唔會有類似柯南滿月之夜二元推理嗰種level嘅劇情，係真心想問，因為青山剛昌自己都寫唔返咁正嘅劇情

btw The Greatest Showman 日本票房竟然僅次兩大國民動畫

成實醫生嗰集真係好好睇，睇到最尾好震撼！ 另外蹦帶怪人嗰集都好深刻，細個驚到喊

你被誤導啦
中肯撐Marvel先係真fans
膠撐個啲全部假膠黎OK?

係啦，係啦，所有人都係假膠，marvel fans全部都好高質，滿意未

唔係我講架
係呢兩個post入面m派慣用嘅消毒方式

其實日本人係咪只係唔鍾意睇英文戲

cls,唔撚睇marvel電影就話人地毒撚

有日語配音㗎

因為佢哋得翻呢個point可以串到人

講事實又嬲

唔好嬲啦

即係日本上既英文電影全部都有配音，冇原音+日文字幕?

如果金田一上正場電影版，唔知收唔收得?

點解香港同中國分開

老老實實
Avg3睇完想叫回水

柯南呢d垃圾仲有人睇

巴打

我睇avergers同deadpool都悶到訓撚著左

on9 本身marvel咪又係漫畫改篇
用你地啲濕鳩諗法咪又係nerd先睇

我係話在座咁多位

睇金田一都唔睇柯南 柯南比狗睇

唔睇avg=毒撚
笑撚死
利申：有睇avg

柯南畫風好撚柒

抵禦美國文化霸權嘅最後堡壘

抵條撚咩
美國由技術文化一早稱霸咗啦

係代表人地文化勁 你地啲垃圾城市 一啲抵禦外來文化既力量都無

頭五部四部都係動畫，加一部歌舞片
日本人

Yes 啲人如今應該真係知 咩叫文化沙漠了
唔長進的港豬

又話巴西 法國 好撚窮既 除左大陸之外
巴西法國 緊隨其後
HK 贏印度
得兩萬個到邊度黎？

重要話唔睇就係毒撚 ，某啲 marvel 撚真係好低質

連登仔日撚日嗌本土 做乜人地支持本土又唔撚得

老老實實浪客劍心真係好高質 正過avg1
係香港 上左都無咩人知咁

日本人 應該當睇公仔 (Figure)

支那人邊反美，邊送錢俾美國佬洗

班連登仔日日幫日本仔含
又要幫marvel含
樓住你咁樣攪到佢地好矛盾架

連登係咁

香港混雜人種講多元化
民族文化一定唔存在，更加只會產生港女等等嘅奇怪女權文化，中西方各可以得到有好處嘅觀念就，相父教子個類就睇唔到

係 唔鐘意咪番舊登

m狗痴咗線

唔會盲撐 撐本地 日本人

除左呢啲傳統觀念上既文化 之外
係講緊無本土文化背景 無人延續
又無咩產出可以延伸到現代流行文化 ；文化工業一潭死水 黎到呢代 已經再無咩屬於'自己' 既野

香港本土文化好多嘢同支那有關，今時今日無人會想承傳
再者，香港漫畫黎黎去去得啲肌肉佬打鬥，好撚on9
我90年代出世，認真除咗學歷同金錢依啲價值觀，學校同社會係教唔到你其他嘢

究竟佢地係真心支持本土野定係意識形態仲係自我鎖國緊

傻仔先睇柯南

日本不知幾支持Disney 果D動畫電影

細路戲係收得，無論本土定西方
而且戲飛貴變相推高票房

下次唔好去日本宣傳去香港la

年年黃金週基本上柯南玩哂架啦

咪就係，正反派打交片係細路哥先buy

eason : 超人呢?

又唔係得打打殺殺肌肉佬

麥兜故事，法國動畫奧斯卡安鍚攞過獎

咸蛋超人好打啲定班美國英雄好打啲

呢個post好睇
班死忠兒童marvel撚 vs 祟日撚

睇柯南就係毒撚，唔通睇avg3就係男神咩？
大家都係毒撚不用分得那麼細

最好睇係平時話日本最好 跟住又話復仇者屈晒機個啲
好撚過癮 佢地最後會企邊邊呢
人性既考驗

今年有套亞人上咗畫都好正 不過又係上咗無乜人知咁

2年前美國隊長內戰票房就快做到中國第一個陣，忽然間2星期就落畫